business analysis/IT management master

有無有讀過/讀緊business analysis/IT management 有關既master?
小弟上年非3大information system畢業
依家做左一年野 想報返過有關IT management 既master下年讀 同埋target 3大
主要見到以下幾個course:
中大 - MSc in Information and Technology Management
HKU- Master of Science in Business Analytics
UST - Master of Science in Business Analytics
- Master of Science in Information Systems Management

想問大家點睇相關既master同埋有無人讀緊既中大既MSc in Information and Technology Management
見到d course都幾有興趣同埋價錢平均比起ust同hku平一半

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

推

it既吹水科

巴打讀緊/讀過？

出黎搵工一定衰過degree grad

點解咁講

好多普通工既老細請人最驚overqualified
寧願唔請

無 我讀ot

It

巴打讀IT既master?

我公司大部份人都係中大果個master畢業 我都打算下年讀

Yes

出到黎搵工覺得點
巴打Degree都係IT?

[投票post]應付藍屍聚集嘅方法

都搵到既
Degree乞食科

咁巴打有無研究過ust同hku既Ba/ism
點解學費貴咁多既
同埋知唔知GMAT 重唔重要

Tg傾?我都讀master

比你tg我？唔知點解用唔到會員private

暫時做緊銀行back office
之後想做business analysis 方面
所以睇緊相關master

lm 我都諗緊報cuhk個個
上年冇去interview

吹水科，冇用

今年會唔會再報？

諗緊 因為已經唔係做it field
但貪佢讀年半都算平

見佢兩種course相差勁遠
business analysis 同 Business Analytics係兩樣嘢嚟

Business Analytics係玩下data，做下bi啊，batabase，有r或者python，data warehouse 砌下report，係所謂既data analyst ，砌數比老細做decision making但呢啲係假big data，姐唔係data intensive computing
基本上真big data係會叫data science/data intensive computing
但我見幾間u既呢個ba既elective都幾亂下，有真big data做data mining，有 hdfs，有純吹水business modelling，假big data就係compulsory ，但畢業又係同一個名，真係好神奇，啲畢業生可以識既野完全唔同

另外你所提既business analysis同it man比較似，係管pj，pj base睇workflow ,system flow
it pj man都有分tech同唔tech兩種，但性質同
business analysis / it managment 比較接近
唯一相近既係

但你將兩個性質唔同既course擺埋一齊問，好似難比較啲

我自己認知，Business Analytics似finance company用多，其他利豐果啲都會既多數比你砌report嘛，it man/business 就偏it project
不過前者果啲spreadsheet modelling同bi悶撚死你，似operation analystics/data analyst，不過放心會有飯開，至於data science technology(真big data) , hdfs map reduce果啲，我自己覺得好難下

it manpj就好玩好多，如果上到ger位，兩邊人工差唔多，真big data就fg收緊人地m grade人工，不過你唔會做到，做到果啲都走曬去讀cs學functuinal programming，呢啲學到半桶水係唔會做得到(例如我就係人板）

我一路以為business analysis 同analytics 係一樣
咁我想做it man 應該中大嗰course 適合啲
IT man 無讀過CS問題大唔大

你想做咩？pm唔洗諗，冇行
project executive就有機會，但人工唔高

ba我就做緊，比想像中難做

我係想做BA呀

有冇人係讀過/讀緊中大依科，想了解多啲出路

推btw有冇人係零Cs底但做緊BA?